#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Bugis"
msgstr "武吉士"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"The Bugis are an ethnic group on the island of Sulawesi in Indonesia, with a\n"
"strong seafaring and trading tradition. This sky culture has 12 constellation\n"
"line figures. It also has names for four stars and five other sky objects (the\n"
"Pleiades, the Coalsack Nebula, the Magellanic Cloud(s), the Milky Way, and\n"
"Venus). Many of the constellations reflect the seafaring tradition; the others\n"
"are of agricultural origin."
msgstr ""
"武吉士是印度尼西亚苏拉威西岛上的一个民族，有着深厚的航海和贸易传统。这个天空文化有12个星座线图。它还有四颗恒星和其他五个天体（昴宿星、煤袋星云、麦哲伦星云、银河系和金星）的名称。许多星座反映了航海传统；其他的是农业来源。"

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"This sky culture for Stellarium is a transcript of data recorded in a book by\n"
"`The evolution of local Southeast Asian astronomy and the influence of China,\n"
"India, the Islamic World and the West`[#1]. It provides a unified drawing of\n"
"Bugis constellations from two prior sources (one from 1999, one from 1987)\n"
"which had overlapping but not identical data.\n"
"\n"
"The Mandar sky culture is related (they are neighbouring ethnic groups on the\n"
"island of Sulawesi) so it is similar. The Mandar source [#2] also provides some\n"
"data for the Bugis."
msgstr ""
"Stellarium 的这种天空文化是由\n"
"`东南亚地方天文学的演变和中国、印度、伊斯兰世界和西方的影响`[#1].它提供了来自两个先前来源（一个来自 1999 年，一个来自 1987 年）的武吉士星座的统一绘图，这些来源具有重叠但不相同的数据。\n"
"\n"
"Mandar 天空文化是相关的（他们是苏拉威西岛上的相邻民族），所以它是相似的。 Mandar 源 [#2] 也为武吉士提供了一些数据。"

# Sky culture extras section in markdown format
msgid ""
"### Constellations and star names\n"
"\n"
"One source attributed in [#1] (from 1999) gives the following Bugis asterisms\n"
"and names:\n"
"\n"
"- _Bintoѐng Baluѐ_, `Widow Before Marriage`, (α, β Cen)\n"
"- _Bintoѐng Bola Kѐppang_, `Incomplete House` (α to δ, μ Cru)\n"
"- _Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng_, `Shark` (Scorpius (south))\n"
"- _Bintoѐng Lambaruѐ_, `Ray Fish` or `Skate` (Scorpius (north))\n"
"- `Lost Pleiad` (Antares)\n"
"- _Bintoѐng Kappala'ѐ_, `Ship` (α to η UMa)\n"
"- _Bintoѐng Kappala'ѐ_, `Ship` (α to η UMa; β, γ UMi)\n"
"- _Bintoѐng Balu Mandara'_, `Mandar Widow` (α, β UMa)\n"
"- _Bintoéng Timoro'_, `Eastern Star` (Altair)\n"
"- _Bintoéng Rakkalaé_, `Plough` (α to η Ori)\n"
"- _Tanra Tѐlluѐ_, `Sign of Three` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- _Worong-porongngé_, `Cluster`, or _Bintoéng Pitu_, `Seven Stars` (Pleiades).\n"
"\n"
"Another source attributed in [#1] (from 1987) gives the following Bugis\n"
"asterisms and names, some of which overlap with the previous source:\n"
"\n"
"- _Worong-mpolong_, `Tuft` (Pleiades)\n"
"- _Wara-wara_, `Burning Coal` (Aldebaran)\n"
"- _Tanra Tellu_, `Triple Beacon` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- _Manu'_, `Chicken` (Canopus, Sirius and Procyon)\n"
"- _Watang-mpata_, `Job's Tears Stalk` (α, β Leo)\n"
"- _Éppang_, `Lame` (Crux)\n"
"- _Walu_, `Widow` (α, β Cen)\n"
"- _Lambaru_, `Ray Fish` (Scorpius (north))\n"
"- _Tékkoroso_, `Pushed Plough` (Triangulum).\n"
"\n"
"There are two variants of the `Ship`, which overlap in the Big Dipper region.\n"
"The `Mandar Widow` also overlaps with these. The `Plough` and the `Sign of\n"
"Three` overlap in the Orion region.\n"
"\n"
"There is some uncertainty in these constellation lines:\n"
"\n"
"- It is not clear if the lines in `Shark` are complete. [#2] identifies the\n"
"stars, while the drawing in [#1] for this constellation is a pictogram, and the\n"
"two don't match very well. The shape here matches the pictogram in [#1] better.\n"
"See also the Mandar version of this same constellation, which is a larger,\n"
"realistic shark shape.\n"
"\n"
"- `Pushed Plough` is marked as uncertain in [#1].\n"
"\n"
"### Planets\n"
"\n"
"Venus is _Bintoѐng Bawi_ or _Wari wariѐ_.\n"
"\n"
"### Other sky objects\n"
"\n"
"One source attributed in [#1] and [#2] gives the following Bugis names:\n"
"\n"
"- _Bembé'é_, `Goat` (Coalsack Nebula in Crux)\n"
"- _Tanra Bajoé_, `Sign of the Bajau` (Magellanic Clouds)\n"
"- _Bintoѐng Nagaѐ_ (the Milky Way)."
msgstr ""
"### 星座和星名\n"
"\n"
"[#1]（从 1999 年开始）中的一个来源给出了以下武吉士星群和名称：\n"
"\n"
"- Bintoѐng Baluѐ，`婚前的寡妇`，（α，β岑）\n"
"- Bintoѐng Bola Kѐppang，`不完整的房子`（α到δ，μ Cru）\n"
"- Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng，“鲨鱼”（天蝎座（南））\n"
"- Bintoѐng Lambaruѐ，“Ray Fish”或“Skate”（天蝎座（北））\n"
"- `失落的昴星团`（心宿二）\n"
"- Bintoѐng Kappala'ѐ, `Ship` (α to η UMa)\n"
"- Bintoѐng Kappala'ѐ, `Ship` (α 到 η UMa; β, γ UMi)\n"
"- Bintoѐng Balu Mandara', `Mandar Widow` (α, β UMa)\n"
"- Bintoéng Timoro，《东方之星》（牵牛星）\n"
"- Bintoéng Rakkalaé，“犁”（α 到 η Ori）\n"
"- Tanra Tѐlluѐ，`三个符号`（δ，ε，ζ Ori）\n"
"- Worong-porongngé，“星团”，或 Bintoéng Pitu，“七星”（昴宿星）。\n"
"\n"
"[#1] 中的另一个来源（来自 1987 年）给出了以下武吉士星号和名称，其中一些与之前的来源重叠：\n"
"\n"
"- Worong-mpolong，`Tuft`（昴宿星团）\n"
"- Wara-wara，`燃烧的煤`（毕宿五）\n"
"- Tanra Tellu, `Triple Beacon` (δ, ε, ζ Ori)\n"
"- Manu'、'Chicken'（Canopus、Sirius 和 Procyon）\n"
"- Watang-mpata, `Job's Tears Stalk` (α, β Leo)\n"
"- Éppang，“跛脚”（症结）\n"
"- 瓦鲁，“寡妇”（α，β岑）\n"
"- Lambaru，“雷鱼”（天蝎座（北））\n"
"- Tékkoroso，“推犁”（三角）。\n"
"\n"
"“船”有两种变体，它们在北斗七星区域重叠。 `Mandar寡妇`也与这些重叠。 “犁”和“三号”在猎户座地区重叠。\n"
"\n"
"这些星座线存在一些不确定性：\n"
"\n"
"- 不清楚“鲨鱼”中的台词是否完整。 [#2] 标识星星，而 [#1] 中为该星座绘制的图形是象形图，两者不太匹配。这里的形状与 [#1] 中的象形图更匹配。另请参阅同一星座的 Mandar 版本，这是一个更大、更逼真的鲨鱼形状。\n"
"\n"
"- `Pushed Plough` 在 [#1] 中被标记为不确定。\n"
"\n"
"### 行星\n"
"\n"
"金星是 Bintoѐng Bawi 或 Wari wariѐ。\n"
"\n"
"### 其他天空物体\n"
"\n"
"[#1] 和 [#2] 中的一个来源给出了以下 Bugis 名称：\n"
"\n"
"- Bembé'é，“山羊”（Crux 中的煤袋星云）\n"
"- Tanra Bajoé，“Bajau 的标志”（麦哲伦云）\n"
"- Bintoѐng Nagaѐ（银河系）。"

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Yukio Ohashi and Wayne Orchiston. The evolution of local Southeast Asian astronomy and the influence of China, India, the Islamic World and the West. In W Orchiston and M N Vahia, editors, Exploring the History of Southeast Asian Astronomy, pages 673–767. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#2]: A. A. Rasyid, T. Hidayat, and W. Orchiston. Star patterns in Mandar navigation. In W. Orchiston and M. N. Vahia, editors, Exploring the History of Southeast Asian Astronomy, pages 549–564. Springer, Cham, 2021.\n"
" - [#3]: Doina Bucur. The network signature of constellation line figures. arXiv e-prints. arXiv:2110.12329 [cs.SI]. 2021. Available at <https://arxiv.org/abs/2110.12329>."
msgstr ""
" - [#1]: Yukio Ohashi 和 Wayne Orchiston。东南亚地方天文学的演变和中国、印度、伊斯兰世界和西方的影响。在 W Orchiston 和 M N Vahia，编辑，探索东南亚天文学的历史，第 673-767 页。施普林格，湛，2021。\n"
" - [#2]: A. A. Rasyid、T. Hidayat 和 W. Orchiston。 Mandar 导航中的星形图案。在 W. Orchiston 和 M. N. Vahia，编辑，探索东南亚天文学的历史，第 549-564 页。施普林格，湛，2021。\n"
" - [#3]: Doina Bucur。星座线图的网络签名。 arXiv 电子版。 arXiv:2110.12329 [cs.SI]。 2021 年。可在 <https://arxiv.org/abs/2110.12329> 获得。"

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This sky culture was contributed by _Doina Bucur_ (d.bucur@utwente.nl). It "
"was digitised for the cross-culture analysis of constellation line figures "
"in reference [#3], `The network signature of constellation line figures`."
msgstr ""
"这种天空文化由 Doina Bucur (d.bucur@utwente.nl) "
"贡献。在参考文献[#3]，`星座线图的网络签名'中将其数字化用于星座线图的跨文化分析。"

# Sky culture license section in markdown format
msgid ""
"`CC BY-SA`: Creative Commons, requires attribution, and derivative works can"
" be distributed under an identical (not more restrictive) license."
msgstr "`CC BY-SA`：知识共享，需要署名，衍生作品可以在相同的（不是更严格的）许可下分发。"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Bola Kѐppang
msgid "Incomplete House"
msgstr "不完整的房子"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Balѐ Mangiwѐng
msgid "Shark"
msgstr "鲨鱼"

# Description of Bugis constellation Shark
msgid "Uncertain if the shark line figure is complete."
msgstr "不确定鲨鱼线图是否完整。"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Lambaruѐ
msgid "Ray Fish"
msgstr "雷鱼"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Balu Mandara'
msgid "Mandar Widow"
msgstr "曼达寡妇"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Kappala'ѐ
msgid "Ship"
msgstr "船"

# Bugis constellation, native: Tanra Tѐlluѐ
msgid "Sign of Three"
msgstr "三的标志"

# Bugis constellation, native: Bintoéng Rakkalaé
msgid "Plough"
msgstr "犁"

# Bugis constellation, native: Bintoѐng Baluѐ
msgid "Widow Before Marriage"
msgstr "婚前寡妇"

# Bugis constellation, native: Manu'
msgid "Chicken"
msgstr "鸡"

# Bugis constellation, native: Watang-mpata
msgid "Job’s Tears Stalk"
msgstr "约伯的眼泪茎"

# Bugis constellation, native: Tékkoroso
msgid "Pushed Plough"
msgstr "推犁"

# Description of Bugis constellation Pushed Plough
msgid "This is marked as uncertain."
msgstr "这被标记为不确定。"

# Name for HIP 80763
msgid "Lost Pleiad"
msgstr "失落的昴宿星"

# Name for HIP 97649
msgid "Eastern Star"
msgstr "东方之星"

# Name for HIP 21421
msgid "Burning Coal"
msgstr "烧煤"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Seven Stars"
msgstr "七颗星"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Cluster"
msgstr "簇"

# Name for NAME Pleiades
msgid "Tuft"
msgstr "簇绒"

# Name for NAME Coalsack Nebula
msgid "Goat"
msgstr "山羊"

# Name for NAME Large Magellanic Cloud
msgid "Sign of the Bajau"
msgstr "巴瑶族的标志"
